========================================
Версионирование объектов и шаблонов сцен
========================================

У одного объекта/шаблона сцены может быть несколько версий. 

Версионирование удобно в случаях, когда необходимо протестировать несколько версий объекта, при этом иметь возможность легко вернуться к предыдущей версии.
Если бы не было версий, то приходилось бы держать на жестком диске несколько объектов с одним именем и каждый раз перезаписывать существующий объект в платформе, либо же загружать несколько разных объектов и заменять их на сцене.

Посмотреть версии объекта/шаблона сцены можно, нажав напротив объекта/шаблона сцены кнопку “Версия по умолчанию”.

.. image:: versioning-images/image_0.png

По умолчанию система выбирает последнюю версию объекта/шаблона сцены.

.. image:: versioning-images/image_1.png
   :scale: 75%

Если пользователь выбирает другую версию объекта/шаблона сцены и делает ее версией по умолчанию, на кнопке “Версия по умолчанию” появляется знак замка. Это означает, что для этого объекта/шаблона сцены выбрана пользовательская версия по умолчанию, отличная от последней.

Этот выбор закрепляется для всех проектов.

.. image:: versioning-images/image_2.png

.. image:: versioning-images/image_3.png
   :scale: 75%

.. important:: Если пользователь задействовал в проекте ту или иную версию объекта/шаблона сцены, а затем в библиотеке изменил версию по умолчанию для этого объекта/шаблона сцены, то в проекте ничего не изменится.
Версий может быть любое количество.

.. image:: versioning-images/image_4.png
   :scale: 75%

.. hint:: Для получения новой версии объекта или шаблона сцены обратитесь к Unity разработчику.